Met de hulp van zijn schoonmoeder, Sir John liet niet lang op de ontdekking dat de naam van Ferrars begon met een F. en deze bereid een toekomstige mine van raillery tegen de toegewijde Elinor, die alleen maar het vernieuwende karakter van hun bekendheid met Edward had verhinderd onmiddellijk gesprongen.
